https://www.ktqmm.jp/kikaku_info/2853

## 企画展示

## 2013年7月20日〜2013年9月23日  
北条司＆Comic Zenon展

[![北条司＆Comic Zenon展](https://www.ktqmm.jp/wp/wp-content/uploads/2013/06/5d8875c4480d3819eb4d6324d8585d73-211x300.png "北条司＆Comic Zenon展")](https://www.ktqmm.jp/wp/wp-content/uploads/2013/06/5d8875c4480d3819eb4d6324d8585d73.png)  
北九州市漫画Museumは、市ゆかりの漫画家の業績を顕彰する文化施設として昨年8月に開館しました。開館1周年を迎える今夏、夏季特別展として、**北九州出身の漫画家・北条司**を中心に、雑誌**『月刊Comic Zenon』**の作品展を開催します。  
北九州市漫画Museum于去年8月开馆，是表彰与该市有关的漫画家业绩的文化设施。今年夏天迎来开馆一周年，作为夏季特别展，以北九州出身的漫画家北条司为中心，将在杂志《月刊Comic Zenon》上举办作品展。

　同誌は北条司・原哲夫（「北斗の拳」など）・次原隆二（「よろしくメカドック」など）ら漫画家が、『週刊少年Jump』で最高発行部数を記録した元編集者・堀江信彦と共に経営する「株式会社Coamix」により編集されている雑誌で、最近では高瀬志帆「おとりよせ王子 飯田好実」がTVドラマ化、「DD北斗の拳」（カジオ/原案：武論尊・原哲夫）・「義風堂々！！直江兼続」（武村勇治/原作：原哲夫・堀江信彦）がTVアニメ化など、ヒットを飛ばし続けています。  
该杂志由北条司、原哲夫(《北斗神拳》等)、次原隆二(《拜托了，修车郎中》等)等漫画家和前编辑堀江信彦共同经营的“株式会社Coamix”编辑，后者曾在《周刊少年Jump》创下最高发行量记录。高濑志帆的《おとりよせ王子 饭田好实》被电视剧化，《DD北斗之拳》(カジオ/原案:武论尊·原哲夫)·《义风堂堂! !直江兼续》(武村勇治/原作:原哲夫·堀江信彦)的TV动画化等，持续火爆。

　展覧会では、『Comic Zenon』執筆陣の最新作やこれまでの業績など、男女問わず愛される作品の数々を貴重な原画と共にご覧いただけます。どうぞお楽しみに！  
在展览会上，《Comic Zenon》执笔团队的最新作品和至今为止的成就等，将与珍贵的原画一起展出。敬请期待!  

**※プレゼント企画決定!!  
毎日先着50名様にポストカードプレゼント!!是非お越しいただき入手して下さい!!**  
※礼物企划决定!!  
每天前50名送明信片!!请一定要光临入手!!  


【開催期間】　平成25年7月20日（土）～平成25年9月23日（月・祝）

【場　　所】　北九州市漫画Museum　企画展示室  
　　　　　　　（小倉北区浅野2-14-5　あるあるCity5階）

【開館時間】　午前11時～午後7時（入館は閉館の30分前まで）

【休 館 日】　火曜日（休日の場合はその翌日）  
　　　　　　　（ただし、7/20～9/1は午後8時閉館、無休で開館）

【主　　催】　北九州市漫画Museum

【特別協力】　Comic Zenon編集部　Coamix　North Stars Pictures  

【入 場 料】  
　・一般　　　：600円(480円)  
　・中高生　　：300円(240円)  
　・小学生　　：150円(120円)  
　・小学生未満：無料  
　※（　）は団体30名以上の場合のお一人様料金  
　※（　）是团体30人以上的情况下的一人费用  

**◆展示概要**  
  
1. **北条司の世界**  
北九州出身の大人気作家・北条司の原画を大公開します。懐かしのあのシーンや、美しいカラー原画を見ることができます。「シティーハンター」など過去の大人気作品の原画も特別展示します。  
北九州出身的超人气作家·北条司的原画大公开。能看到怀念的那个场景，美丽的彩色原画。“城市猎人”等过去的大人气作品的原画也特别展示。

2. **『月刊Comic Zenon』の挑戦**  
漫画雑誌界の“傾奇者（かぶきもの）”として、2010年に華々しく創刊した『月刊Comic Zenon』の挑戦の軌跡をたどります。「Coamix」の起業メンバー・原哲夫や次原隆二の歴史的名作も紹介します。  
作为漫画杂志界的“倾奇者”，我们来回顾一下2010年华丽创刊的《月刊Comic Zenon》的挑战的轨迹。也会介绍“Coamix”的创业成员原哲夫和次原隆二的历史名作。

3. **Comic Zenon連載作家Corner**  
現連載作家の作品を紹介するCornerでは、多岐にわたるComic Zenonの作品を、原画や作品紹介パネルにて魅力をご案内します。好みの作品にきっと出会えるはずです。  
在介绍现连载作家作品的栏目中，通过原画和作品介绍板块介绍Comic Zenon的作品。你一定能遇到喜欢的作品。

４. **Comic Zenon新人作家Corner**  
デビューの経緯や作品の解説など、デビューしたばかりの新人作家の作品を紹介します。漫画家になりたいあなたは必見です！！  
介绍出道的经过和作品的解说等，介绍刚出道的新人作家的作品。想成为漫画家的你一定要看! !

５. **Projection Mapping**  
今、話題のプロジェクションマッピングを館内で行います。漫画のコマを生かした演出を、是非目の前でお楽しみください。  
现在，在馆内进行话题的投影映射。请一定要在眼前享受活用漫画格的演出。

６. **記念撮影Corner**  
「キャッツ♥アイ」・「シティーハンター」・「エンジェルハート」で登場したあの「喫茶キャッツ♥アイ」カウンターを再現し、自由に記念撮影できるCornerを設置します。懐かしの場面で記念撮影をお楽しみください。  
再现“猫♥爱”·“城市猎人”·“天使之心”中登场的那个“咖啡店猫♥爱”柜台，设置可以自由拍照留念的角落。请享受怀念的场面的纪念摄影。

７. **AR技術を使ってキャラクターと記念撮影**  
館内をはじめとして、スマートフォンやタブレット（iOS または Android）でアプリをダウンロードして記念撮影ができます！！「北九州市漫画Museum」のアプリを使って、キャラクターと一緒に記念撮影はいかがでしょうか。  
以馆内为首，可以用智能手机和平板电脑(iOS或Android)下载应用程序拍照留念! !使用“北九州市漫画Museum”的App，和卡通人物一起拍张纪念照怎么样?  

 ◆**Event情報**

1. **『月刊Comic Zenon』出張編集部**  
《月刊Comic Zenon》出差编辑部   

日時：2013年8月25日（日）

13:00～13:45　座談会

14:00～16:00　出張編集部（先着順に対応）(按先后顺序接待)

現役の編集者の方にお越しいただいて、マンガ作品を見てもらう「出張編集部」を開催いたします。編集者を囲んでの座談会も開催予定です。お申し込み等、詳細については、今後決定次第お知らせいたします（※Event詳細については、変更となることもありますので、ご了承ください）。  
我们将举办“出差编辑部”，邀请现役编辑前来观看漫画作品。还计划召开围绕编辑的座谈会。关于申请等详细情况，今后一决定就通知(※关于活动详细情况，也有变更，请谅解)。


2. **参加型Talk Event「進化し続ける漫画家・北条司の作品世界」**  
参与式Talk Event「不断进化的漫画家·北条司的作品世界」  

日時：2013年9月15日（日）

北条司の大学時代の同級生である地元漫画家や、「シティーハンター」の主題歌を作曲した音楽家、「日本マンガ学会九州マンガ交流部会」のマンガ研究者などの出演者を中心に、北条司作品の魅力を語りつくそうというTalk Eventです。会場からの発言も歓迎します。　詳しくは→[こちら](./2013-09_study_hojo-works.md)     
以北条司的大学同学、当地漫画家、为《城市猎人》作曲的音乐家、“日本漫画学会九州漫画交流部会”的漫画研究者等出演者为中心，旨在讨论北条刚正作品的魅力。也欢迎会场的发言。详情请看→[这里](./2013-09_study_hojo-works.md)   
 

**※展示替えについて**  
資料保護のため、原画等の展示替えを8月19日、20日、21日に行います（展覧会は開催しています）。  
ぜひ前期・後期ともにお越しください。  
※关于更换展示  
为了保护资料，原画等的展示更换将在8月19日、20日、21日进行(展览会仍在举行)。  
前期和后期请一定要来。
